## Algorithme, vie courante, première approche 1/4

1. **Algorithme, vie courante, première approche 1/4**
2. La conception d'un algorithme 2/4
3. L'expression d'un algorithme 3/4
4. Algorithmique positionnement et références 4/4

L'objectif de l'ensemble de cette séquence 3.1.1 est d'introduire le concept d'algorithme et de situer ce concept dans un cadre scientifique plus large en informatique, de manière plus précise quelques éléments en lien avec l'enseignement de l'informatique au lycée et le concours du Capes/Cafep NSI.

Dans cette vidéo, nous allons étudier la représentation :

- de l'algorithme dans les journaux grand public
- et regarder de près l'analogie entre algorithme et recette de cuisine

[![Vidéo 1 part 1 B3-M1-S1 ](https://files.inria.fr/LearningLab_public/C045TV/img/NSI-B3-M1-S1-Video1a.png)](https://files.inria.fr/LearningLab_public/C045TV/NSI-B3-M1-S1-Video1a.mp4)


[![Vidéo 1 part 2 B3-M1-S1 ](https://files.inria.fr/LearningLab_public/C045TV/img/NSI-B3-M1-S1-Video1b.png)](https://files.inria.fr/LearningLab_public/C045TV/NSI-B3-M1-S1-Video1b.mp4)

## Présentation

[Support de la présentation](https://gitlab.com/mooc-nsi-snt/mooc-1-fondamentaux/-/blob/master/__supports-de-cours/B3-M1/B3-M1-S1-video1a.pdf)
